台灣ptt網友 聞香港租金 驚奇：租金貴過人工？不可能

作者 chenglap (無想流流星拳) 看板 historia
時間 Sun May 6 14:42:58 2012
───────────────────────────────────────

→ innominate:這我不清楚,但租金漲過薪資的話,除非去搶銀行否則怎租?
→ innominate:而一般的上班族薪資就那樣,你漲租金只是讓你房子沒錢收
→ zeuklie:所以可見台北房價高薪資低 逼房東要降租金配合薪資水準
→ chenglap:香港就是寧可把屋空著也不會廉租給你.
→ chenglap:簡單來說, 一個單位 300% 不降價, 好過三個單位 100%.
→ innominate:香港這樣的情形很妙,也許有空再來研究一下
→ innominate:理論上能賺一天是一天,因為你不廉租別人也會廉租

作者 dashanew (dasha) 看板 historia
時間 Tue May 8 21:02:07 2012
───────────────────────────────────────

推 obov:台北的房租/房價比 拿出去看真的是房租超便宜
→ zeuklie:精確點來說是房租又比店租便宜非常多
推 Morisato:台北房子出租20年可能還沒回收一半,房租便宜到爆...
→ kanako:台北市我有聽過房屋售價可以租同一間房子一百年的
→ innominate:大台北地區的空房率很高,你不想租出去但別人想
推 bobju:呵呵,總有房市崩盤的一天,到時就會平衡租金比例.

作者 chenglap (無想流流星拳) 看板 Gossiping
標題 Re: [新聞] 逆天！香港房價所得比14.9倍
時間 Wed Jan 22 13:25:01 2014
───────────────────────────────────────

1. 年輕人當然是買不起房, 別說普通的年輕人, 連當一些高薪職業的專業人士
也抱怨買不起, 月入四萬港幣以上的醫生和律師都覺得負擔很重. 因為他們
月入四五萬, 可是房貸要還的可能就薪水一半, 還有他們要交稅.

2. 至於推文說「買不起就租啊」, 在香港也是不太可行的, 因為香港和臺北不
同的地方是租金也很貴, 租值比率約算是臺北的四倍, 換句話說, 同樣價錢
的樓, 香港的租金是臺北四倍, 買不起的人, 靠租也是半條人命了.

2015年10月21日 7:55

持續已有7至8年的「供平過租」定律

中原陳永傑：供平過租至少持續兩年

文章日期：2016年9月12日 13:41

作者：chenglap

香港要增強競爭力, 所有物業減租 75% 就可以做到了, 不需要放棄母語. 你放棄了母語, 你的租還是比別人貴四倍. 我看不出競爭力在哪.

Forest Chui: 即係放棄高地價政策。

Cheng Lap: 連幾十年的舊樓都可以收成萬銀租, 不是因為高地價政策

減租同意

on9
我地呢啲業主咁辛苦買層樓
點解要平租俾啲賤民？
大把人租得起

清好波

ching講得好

有道理。
業主辛苦出首期，
租客先有資格幫手供。

講真租層樓俾你其實係一種恩賜
試諗下如果無人買樓
啲細蚊仔大左結婚要分枝 又買唔起樓既 可以住邊？
全靠我地提供個單位俾佢地 佢地先實現到二人世界理想生活

假膠

ptt個班垃圾得6千港紙一個月緊係覺得冇可能

夏蟲不可語冰

台狗終於講人話了 感動

係咪好威呀